<meta http-equiv="Content-Type" content="text/plain; charset=utf-8">

descr: Quand vous utilisez des fichier d'image JPEG, vous êtes peut-être en confrefaçon de brevet.  Quelques extensions de JPEG sont brevetées.  Des principes de codage fondamentales qui apparaissent, en outre, dans JPEG, sont brevetées aux Etats Unis et (illégalement aussi) en Europe.  Un nouveaux détentaire de brevet a récemment commencé a enforcer ses privilèges.  Le Consortium JPEG déclara ensuit que JPEG n'est plus un standard.
title: Brevets sur compression imparfaite à la JPEG
Jnn: Brevet de Transmission de Données par JPEG
Din: Compression LABS hold about 20 EP patents but refrained from enforcing this one against the JPEG format.  Now a new proprietor has changed this policy and apparently already squeezed 15 mn USD out of Sony.
T4W: The EPO has granted this patent in 1994 after 7 years of examination, and it was transformed into national patents in %(LANDS).  The patent claims a basic principle of coding information.

# Local Variables: ;
# coding: utf-8 ;
# srcfile: /ul/prg/src/mlht/app/swpat/swpatpikta.el ;
# mailto: mlhtimport@a2e.de ;
# passwd: XXXX ;
# feature: swpatdir ;
# dok: swxai-jpeg ;
# txtlang: fr ;
# End: ;

